+++
banner     = "banners/2019-11-27-12-faktov-o-malte.jpeg"
title      = "Мальта: 12 полезных и интересных фактов"
author     = "Lana"
date       = "2019-11-27"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "malta"]

+++

Мальта - прекрасная островная страна в Средиземном море. Состоит из трех островов: Мальта, Гозо и Камино. Одноименный со страной остров размерами 27 км на 15 км, на нем находится аэропорт и столица Валетта. Долгое время Мальта была британской колонией, о чем свидетельствуют многочисленные флаги Британии, английские названия и красные телефонные будки. А второй язык на Мальте - конечно же английский.

<!--more-->

Несколько полезных и интересных фактов о Мальте:

1. Воду из-под крана пить нельзя. Она здесь опресненная и имеет ярко выраженный медицинский запах йода. Я пробовала заваривать чай - не вкусный. Пришлось пользоваться только бутылированной водой.

2. Местная валюта - евро. Почти везде можно расплатиться картой, но на рынках, в маленьких кафе и магазинчиках - только наличными.

3. На островах почти все говорят на английском языке и это сильно упрощает коммуникации.

4. Здания на Мальте строят из местного материала - песчаника.

5. Здесь снимали несколько эпизодов сериала “Игра престолов”.

6. Кинни (Kinnie) - местный безалкогольный напиток на травах. Вкусный, хотя и специфичный.

7. В ресторанах Мальты преобладает итальянская кухня: пицца, паста, лазанья, ризотто.

8. На Мальте левостороннее движение. Для нас непривычно, но к нему быстро адаптируешься, как будто всегда именно так и ездил (пешеходом быть сложнее - привычка обходить людей слева и держаться левой половины тротуара так и не выработалась).

9. Несмотря на маленькие размеры острова ехать по нему можно долго: извилистые и узкие дороги, частое круговое движение и большое количество машин могут превратить даже 15 километров дороги в длительное путешествие.

10. В не туристический сезон с парковкой проблем нет. Почти везде паркинг бесплатный, места есть.

11. На Мальте улочки узкие,  а машин много. Поэтому арендуя автомобиль лучше выбрать малолитражное авто небольших размеров. И помня про левостороннее движение лучше взять с автоматической коробкой передач.

12. И в завершение этой дюжины скажу, что на Мальту лучше ехать в не жаркий сезон: туристов меньше, цены на жилье и аренду авто ниже. И самое главное - можно не изнывать под палящим солнцем, а наслаждаться местными достопримечательностями.
